致加泰：我們仰望同一片星空，我們追求一樣的自由和尊嚴

【香港人應站出來支持加泰隆尼亞】

香港燃燒起來之際，加泰隆尼亞也被迫革命，因為不公義的西班牙政府出手，重判加泰獨派領袖坐牢9年至13年。加泰人在示威的時候升起了代表香港的黑色洋紫荊旗，就因為這樣，我們必須回應。在本月24號(星期四)，周竪峰、劉穎匡和鄭俠將會舉辦一個支援加泰隆尼亞人的集會，暫定於7點鐘遮打花園，正申請不反對通知書。這是香港人國際戰線的一部份。

【為甚麼要舉辦集會？為甚麼要支持加泰隆尼亞？】

一：效果。世界現時十分關注香港，舉辦集會可以有效引起中外關注。香港人對抗極權、暴政、警暴，而加泰人面對的也是這樣的西班牙中央。加泰人第一日示威，就有人被槍傷眼睛和睾丸，這對於仍未脫離警暴、社運政界中人和示威者飽受暴力傷害的香港人，理應心同感受、同仇敵愾。

二：犯法非犯罪。加獨領袖只是提倡政治理念，即使「違憲」，亦只屬於「政治犯罪」而不是事實犯罪，判其入獄極無天理，事實全部都只是政治犯。獨立選項亦經過公投確認，獲得大多數人民支持，而西班牙不承認公投，並施以司法迫害兼軍警鎮壓，是踐踏民主，無視人權。香港上世紀被迫「回歸」中國，「一國兩制」千般承諾之後一直走數，理應獨立自主的地方一直不能獨立自主，一直淪為大國和強權附庸，這份飽受迫害的心情我們應該明白。

三：回應義務。早在雨傘時期，加泰已有議員聲援香港，早於國際轉向之前。現在加泰人繼續不怕得罪中國，也在自己主場舉起代表香港抗爭的旗幟，我們也不能逃避回應的義務，我們理應表態支持加泰人。在爭取真正自主的路途，加泰人也是我們的兄弟手足，我們不能令任何人感到孤單。我們都知道在孤立無援的時候，其他國家的表態是雪中送炭。我們必須表態。

【支持加泰會否得罪西班牙、歐盟和美國？】

一：將心比己。美國、歐盟和加泰人並無因為害怕激嬲中國，而放棄聲援香港；我們希望其他國家能夠頂住強權壓力，濟弱扶傾，伸張基本人權道義。我們自己就更不能利字當頭、畏首畏尾。這關乎香港抗爭者理想主義和道德高地——我們不只爭取私利，我們也支持其他受暴政迫害的人，即使這樣有可能得罪強權，我們也應該義無反顧去做，do a Hong Kong.

二：意見多元。歐美強權不支持加泰獨立，不代表我們取態要跟強權一模一樣，很多西方人都會同情加泰人，如果我們跟國家同一個鼻孔出氣，我們就跟西班牙和中國沒有分別。我們會計算利害，但也不能放棄公義，否則我們如何大義凜然去告訴世界，香港值得獨立自主，香港值得擁有人權？很多外國人聲援香港，其實很多都是單純公義。我們自己得到別人因為公義而發出的支援，自己也同樣擁有支援別人的責任。我們不能再做free-rider，要與其他受壓迫者同行，我們必須表態。

【支持加泰會否令中共有藉口「抹黑」香港人搞港獨？】

一：其實你控制唔到。五大訴求並沒有觸及憲制和主權問題，但中方早就定性了香港是「顏色革命」，從來沒支持過獨立的黃之鋒羅冠聰甚至早前遇襲的岑子傑也被中方批評為「港獨頭目」，基本上無論大家對這個問題有甚麼想法，中方都是一貫如此定性。香港人發出任何令中國不悅的聲音，都是如此定性。

二：中國早就嬲左。這四個月，香港抗爭者已經挑戰過大大小小的心理關口，包括中聯辦國徽和國旗，我們尚且不割席，為何要割加泰手足？中國不高興又如何呢？大家反對送中，不也激嬲中國了嗎？裝修中資，不也激嬲了嗎？香港人要民主自由，不也激嬲嗎？但香港人繼續撐下去。所以我們也不用自我審查。因為中國再嬲，也不過如此。總不會聲援加泰會嬲過五星紅旗被射落海。中國同西班牙特別親？要迫害香港人有一千萬個理由，而且也正在迫害。為義受迫害，總好過自以為識玩但計來計去之後還是被迫害。我們必須表態。

我們要告訴加泰隆尼亞人，雖然我們都在溝渠，我們尚未有國家，但我們仰望同一片星空，我們追求一樣的自由和尊嚴。

【聲援加泰隆尼亞集會 (暫定)】
時間：10月24日7點
地點：遮打花園
正申請不反對通知書

Source:

點解淨聲援加泰

覺得唔夠，可以一齊搞多幾個針對不同國家的集會

一直以來，我哋都好關心西藏新疆嘅被壓迫者
喺G20集會嘅時候，已經有同佢哋一齊去抗議

你講得啱，所有被極權政府打壓嘅人民，都值得我哋去聲援，連成抗共嘅陣線

全世界咁多國家支持香港
你淨係回加泰？
唔當其他國家人民係人？

支持全球人民爭取民主自由！！

搞多幾個？你係咪覺得我地好得閒 每次出黎都有比狗咬既風險 唔係覺得唔夠 係支持全部遭受警暴既國家一齊聲援 一次性集會

咁鍾意聲援，聲援埋車臣同巴勒斯坦啦屌你老母臭西

不如舉埋藏獨旗再睇埋邊個地方爭取獨立一次過舉晒比多D子彈中共抹黑。

人哋公投過九成
政府一嘢打壓喎
我覺得呢樣嘢先係最值得香港人關心嘅議題

班傻鳩咁鍾意聲援人，唔爭在聲援埋下面魁北克，
加州

一早做緊

中國早就嬲左。這四個月，香港抗爭者已經挑戰過大大小小的心理關口，包括中聯辦國徽和國旗，我們尚且不割席，為何要割加泰手足？中國不高興又如何呢？大家反對送中，不也激嬲中國了嗎？裝修中資，不也激嬲了嗎？香港人要民主自由，不也激嬲嗎？但香港人繼續撐下去。所以我們也不用自我審查。因為中國再嬲，也不過如此。總不會聲援加泰會嬲過五星紅旗被射落海。中國同西班牙特別親？要迫害香港人有一千萬個理由，而且也正在迫害。為義受迫害，總好過自以為識玩但計來計去之後還是被迫害。我們必須表態

知唔知咩叫命運共同體
反殖共同體？

三毛狗，死全家斷子絕孫不得好死

支持
與其點都畀人抹黑不如及早表態

講清楚立場， 好過之後畀人問先再嚟解釋

同埋一樣嘢好重要，我哋今次成埸運動

有幾多係建基於實際經濟利益？
又有幾多係建基係理想中嘅民主自由等等無形既價值？？

我哋係因為勇氣同埋崇高嘅理想，而受到國際社會支持

所以今次如果唔出聲係懦弱，係唔相信自己

面對加泰好明顯受到壓迫既情況，我哋一定要出聲
大家唔好睇小自己，睇小香港人
今次聲援，可能甚至扭轉國際輿論

堅持勇氣，正義，做正確嘅事，我哋呢場運動先凝聚到所有人，先會成功

淨係義理既情份已經要聲援
咁驚同以前所謂唔好得罪共產黨有咩分別

支那三毛賤畜生死全家

同行兒女 為正義 時代革命

支那三毛緊張到係咁出分化post

一個post引撚曬啲三毛出嚟block鳩曬佢

同一個畫面唔單止有加泰旗仲有好多國旗，而今次集會焦點只係加泰到時候旗幟就會劃一係加泰旗，唔係怕中共嬲而係無必要再比彈藥中共抹黑五大訴求，可以去支持反警暴但焦點一定係全球例如法國黃背心、印尼學生、伊拉克示威....

block曬d支那狗舊岩

block曬你條支那狗先吖

咁你係北角福建幫？

收皮啦分化狗。

支持加泰有咩錯，屌你老母臭西

人地加泰舉曬香港旗

印尼都要撐！

冇錯，同埋你唔講，人哋都會講

樓主講得啱，而家已經畀中共係咁攻擊搞分離主意，依家更加要講清楚立場：我哋唔係支持分離主義，只係支持公義，正義，民主，一定要先攞番討論嘅主導

樓主支那賤畜生，推上去比多d人睇

真心一問
你想像中，香港人因為支持加泰獨立運動，而被中共抹黑五大訴求嘅畫面係點？？
真係驚到，連心入面嗰種對極權統嘅不憤都可以拋棄？

自己都未搞掂就想去聽援人，又唔知歐洲好多國家同美國都因為經濟政治原因唔支持加獨，仲隨時因為香港散播全球性分離主義，影響人權法通過。

其實示威浪潮散播全球未必對香港人係好事，應該要冷處理，你地仲要搞集會bring 件事落 media attention，如果為道德高地搞到全香港一齊食屎，真係仲衰過左膠

屌你老母臭西三毛狗

支持加泰關你撚事

返支那

建議樓主唔好再同三毛討論，已經block鳩曬

你無錯，一齊支持加泰啦

一：將心比己。美國、歐盟和加泰人並無因為害怕激嬲中國，而放棄聲援香港；我們希望其他國家能夠頂住強權壓力，濟弱扶傾，伸張基本人權道義。我們自己就更不能利字當頭、畏首畏尾。這關乎香港抗爭者理想主義和道德高地——我們不只爭取私利，我們也支持其他受暴政迫害的人，即使這樣有可能得罪強權，我們也應該義無反顧去做，do a Hong Kong.

二：意見多元。歐美強權不支持加泰獨立，不代表我們取態要跟強權一模一樣，很多西方人都會同情加泰人，如果我們跟國家同一個鼻孔出氣，我們就跟西班牙和中國沒有分別。我們會計算利害，但也不能放棄公義，否則我們如何大義凜然去告訴世界，香港值得獨立自主，香港值得擁有人權？很多外國人聲援香港，其實很多都是單純公義。我們自己得到別人因為公義而發出的支援，自己也同樣擁有支援別人的責任。我們不能再做free-rider，要與其他受壓迫者同行，我們必須表態。

無所謂啦
靠佢哋幫手推post

收皮，你分化狗扮手足，躝啦

推，比多d人睇下你條三毛狗點反加獨

推到三毛狗樓主死全家

應該好難先可以做到你嘅手足

我們都是抵抗暴政而站出來的自由民，弱小一方互相團結支持，雪中送炭，才可燃燒多一次的希望之火。

你找到上千上萬個理由不站出來，但正如守護家鄉，出來的理由一個就夠了。

fight for freedom.

記得初衷嗎？雞蛋與高牆之間，我等永遠選擇雞蛋的一方。
自由不是香港專利，乃世界人民心之所向，哪裡有暴政，哪裡有反抗，香港如是，圖博如是，加泰如是。

即使沒辦法親身到現場參與別人的抗爭，但在兩地戰場中，大家早已連結，同為手足。我們不為加泰發聲，還有誰發聲！

面對極權，我們義無反顧，旗幟鮮明。

緊係難啦，你條全家cancer既三毛狗點做到我地香港人手足

我地撐加泰，印尼，厄瓜多爾

你呢三毛狗

推

全世界每一個國家都唔喜歡分離主義，如果香港被抹黑成支持加泰獨立就會令人聯想到港獨，到時候其他國家對香港嘅同情就會打折扣，你要明白香港人用咁多血汗時間金錢先換黎小小𥌓光，想支持反警暴集會就唔應該聚焦加泰而係近期示威受到警暴嘅國家例如印尼、法國...

錯
黃之鋒話齋，國際政治唔係鐵板一塊，尤其是美國
唔支持嘅人一定會堅定唔支持，例如嗰啲 同中國有聯繫嘅商人，銀行家

依家加泰嘅事件，絕對影響唔到佢哋立場
反而如果我哋再唔出聲，畀人引導輿論， 就連本身支持嘅人都會質疑

係呢個時候正正需要 清楚表明立場，淡化獨立議題， 反而更加強調，同埋展現我哋嘅勇氣同埋一貫始終嘅邏輯同埋理想

上熱門比多d人睇d樓主呢d只撐加泰，唔撐印尼，厄瓜多爾既三毛狗真面目

冷處理

加泰要支持，公義問題

你係唔係唔撚明佢問咩

佢問樓主條三毛狗點解唔撐其他國家

呢個post一定要上熱門

無錯，自由民主公義, 呢啲價值全部都凌駕於金錢利益, 同埋所謂民族主義，國家利益

大家唔好睇小自己，香港人呢鋪係要引領世界，重申正視呢樣嘢，打倒極權

咁想支持其他國家，咪自己買旗去遊行囉，好難咩
人地加泰有舉過香港旗，小小一場集會，禮尚往來啫

原則上我同意你，但係美國民主法通過在即，英國上議院討論香港人身份，搞一搞可能令前功盡廢

唔係話唔支持同路人，同其他示威connect係運動初期想catch attention先做，或者運動後期冇咁多uncertainty時做。香港而家係最關鍵時刻，我覺得就算真係想道德表態都等以上兩件事喺國會塵埃落定先做。

屌你老母臭西

宜家淨係加泰聚過香港旗？

屌你老母臭西

宜家淨係加泰拳過香港旗？

自己都未搞掂，就去幫人地，唔好咁離地，香港仲有排你抗爭。

我諗起lbj 回應morey, sliver事件

印尼都拳過香港旗，點解樓主條三毛狗唔撐埋印尼

不能不講…香港01打手係有啲料子

應該唔止三毛

雖然明知你收錢深夜玩分化，都唔排除你有真心可能。
想多謝人，支持人，自己帶旗舉/搞集會，而非屌支持其他地區既手足。

你老母就收錢，我收錢我死全家，我無收錢你死全家斷子絕孫不得好死

死三毛又露底，屌你老母

問心啦P牌仔
懶係嘢咁話「淨係加泰，其他呢？有一個你唔理就係虛偽」，逼人要乜都識曬先搞得活動嘅，你先叫真虛偽呀
一嚟你要搞嘅一係自己搞，一係聯絡人哋合作，唔好喺度齋噏唔做然後話人死要搞加泰
二嚟人哋就真係跟開加泰嘅事情，集會時有咩介紹到呢啲冇得呃。但到底問人理唔理印尼智利厄瓜多爾黎巴嫩嘅人，本身又熟唔熟呢啲地方嘅政情同歷史呢？
根本唔係真心想其他地方嘅手足都有同樣coverage，而只係想借佢哋過橋鬧加泰集會手足，仲可以包裝返話人偽善，呢種諗法真係好醜陋

當然仲有可能係三毛狗，劉穎匡係左膠都講得出

樓主三毛狗黎

冇人話支持獨立所以呢樣嘢要講清楚

我哋支持嘅一貫始終：
係自由民主，對抗極權，反對警暴

美國24號參議院開會，但今晚話有加泰集會。
問下可唔可以幫手今晚舉埋美旗同林肯、馬丁路德金。

恕我直言
一直以來，我哋都好抗拒有大台
意思就係唔會一言堂，唔係只有單一出路

你繼續去搵多啲「淺黃」嘅外國人同情香港
我哋繼續道德感召「被壓迫人民」對民主自由嘅推崇
你繼續去關注「警暴」
我哋繼續去關注極權殖民統治

點解我哋唔可以各有各做，尊重大家嘅努力呢？

你講就係咩……你自己玩分化咪仲勁

收皮啦，你根本藍扮黃，露曬底仲死撐

我支特拳曬所有撐過香巷既國脂

香港人變撚左做全球民主鬥士？

做乜鳩？

我支樓主死全家

不嬲都係

主題可唔可以係多國connect？又安全啲 光環又大啲。

抱歉真係頂唔順了，要完全封鎖你，再見。

三毛狗講唔贏人就做鴕鳥，抵你全家cancer死

大家諗返喺連登每一次要求割席

和理非同勇武？
舉美國旗同埋唔舉？
裝修定唔裝修？
私了定唔私了？

到近期美國開始討論香港民主自由法案
繼唔繼續上街？
繼唔繼續勇武？

每一次都有人畀藉口你：唔好出嚟，唔好做任何嘢

你諗返轉頭，有幾多樣嘢係做咗好過冇做？

美國24號參議院開會，可唔可以幫手今晚舉埋美旗同林肯像、馬丁路德金像。
林肯：反對人民奴役
馬丁路德金：支持人民權利

訓撚醒未？

可能quote黃之鋒會貼近你嘅經驗多啲

見到網上有大量關於裝修既討論，亦都提到國際輿論同本地抗爭武力程度既研判，甚至有網絡投票話「等過左法案之後全線大裝修」

只想同大家講，《香港人權民主法案》搞得嚟都應該今年年尾先會喺參眾兩院完全通過，仲未計假設法案順利通過，到底美國總統肯唔肯用《香港人權民主法案》制裁政府官員、黑警同埋選舉主任，都係未知之數。

畢竟，通過《法案》與否當然取決於國會，但執行《法案》與否最後都取決於行政機關架，同埋我之前都講過，習近平都擺明有打壓香港人權，但唔通《法案》過左之後，特朗普真係唔俾習近平入境美國咩……

眾志砌緊個制裁名單，亦都有駐華盛頓既常委，持續了解緊行政部門同國會機關既內部討論，大概肯制裁去到乜野級數既官員，我明白手足會有種「頂多一個星期」既諗法，不過《法案》實在唔係去到七日後就通過既狀況。

無錯，國際輿論好重要，而對於武力使用係有意見，華爾街或華府上流社會賢達，梗係最鐘意和理非商場唱歌同摺紙鶴，魔法呢類就唔多鐘意見到，但香港人用魔法都用左好一排，要割就一早割左，國際線我地會努力，策略部署可以繼續討論，只想講「國際社會」從來不是鐵板一塊。

*補多一段：

裝修定裝飾，係充滿唔少討論，過火定合理，大家都不斷調節同檢視，我相信各位討論既集體智慧，但國際線點樣做，真係未需要咁杞人憂天，信任係我地失去左五年既野，守好自已崗位，就已經足夠。

想大家唔好裝修咁多，我理解，但真係同法案幾時通過，未必有非常直接既關系，唔需要擺《香港人權民主法案》上臺。想幫手國際輿論，開個Twitter先啦！

**btw想做個live解答下大家對於國際遊說同埋運動形勢既問題，有咩問題想我答，煩請留言講低。

絕對值得考慮。美國人會點睇呢？

四個月都唔搞一次聲援新彊, 西藏, 中國維權人士

加泰一出事, 一堆人就話要搞

搞完可能輸, 係輸一個香港
我地依家打緊大佬
chinazi
有名你地叫架
有幾難打大家都知

講得好啱

可以助攻參議院通過法案，低成本高回報。

香港人搞民主係因為自身利益。未有呢場風波前你有無搞過咩集會去支援其他被打壓既團體？無咁大個頭就唔好戴咁大頂帽。香港本來已經多戰線要打，唔好再消耗埋和理非能量同勇武生命。怕，就怕有豬隊有。

你唔係都開post講
將清真寺，同新疆反人類罪行連成一線咩
睇完呢個post之後，點解仲要冷處理？

唔該哂

香港既黑人都係香港人，我地支持南亞人既話點可以厚此薄彼？

Push

上街可能輸，輸一個香港
勇武可能輸，輸一個香港
舉美國旗可能輸，輸一個香港
裝修私了可能輸，輸一個香港

夠未？ 香港人幾時識自己諗下嘢

人哋九成人公投通過咗
獨立係加泰嘅民意
但政府仆街打壓
支持民主，就自然支持加泰獨立

你 up 乜 9。你都話佢係香港人。同南亞人比乜 9？而且厚此薄彼就一定，呢個係人性，你老母就係比人地老母重要。

幾個月之前，邊有人諗到香港會咁多人出嚟，香港可以牽動到全世界？

冇咁大個頭唔好戴咁大頂帽？
你對失去生命嘅義士收返呢句說話

尊重你
都希望你尊重我哋

尊重你三毛狗

你咁樣諗同五毛有咩分別？
香港人一定要有大格局，唔係做d細野。

仲有好多國家為自己將來奮戰緊
不如都支持埋

巴勒斯坦、以色列、加沙、也門、伊拉克、敍利亞、南蘇丹、剛果

但我哋應該淡化獨立訴求，甚至完全唔提及

加泰同香港有更加多相似之處

顧掂自己，然後要小心，有人係加泰獨立上做話題話港獨，認清爭取自由唔係港獨，客觀觀感會，要諗清楚，選擇清楚，時間未岩，睇美國取向

你自己去睇下班農前幾日嘅訪問
佢建議我哋唔好同獨立扯上關係住

Don't get ahead of yourselves.

留住有用之軀將來大把機會支持加泰

香港冇 take 2
輸咗就入集中營

Hi陳云根

絕對支持
先爭取五大訴求，雙普選

其他嘢自然係香港人話事

美國議員已經講到出口，現階段絕不應談獨立

輸既機會大啲
因為歐美冇人支持加泰

上街, 勇武, 舉美國旗, 裝修, 私了
歐美其實有啲人都習慣左

你條三毛狗

我認同啊
策略上，個軸心就係極權打壓？

用失去生命既義士做肉盾？消費人血鏝石真係容易又低成本。

死去既義士係支持加泰獨立？佢地係咪支持香港獨立你都未知。

咁勁比 d 證據黎睇下你係咪一路都支持外國抗爭？呢個議題咁多爭議你就只係推，無回應過，同林鄭過送中有咩分別？

舉美國旗同舉共和黨既馬丁路德金像、林肯像絕對係wise move。
因為可以connect美國參議院多數,仲可以spin走獨立風向去支持人權。
connect埋非裔香港人

咩叫大格局？返工放工帶口罩叫大定細？捐一百幾十就大定細？呢度無人可以將手足既活動定大細，你以為自己老幾？

點解樓主好似冇乜出post紀錄嘅

個post點解感覺好似有啲唔對路嘅

咁你又唔啱, 要人死全家

PUSH

印尼一定要聲援

咁死剩佢一個啦

自己分析
大家有獨立思考
講出你覺得唔對路嘅位
對付五毛 唔係應該建立一套可以足以抗衡嘅論述？

印尼女記者爆眼

我個post上左熱門樓主都未上
笑左

正式宣佈連登仔支持加泰

相似之處係乜野
都係發達國家?
講多D唔該

為左利益先講野就唔該以後咪屌藍絲
你地同佢一撚樣

加泰=西班牙最有錢地區
但d錢成日分哂去比其他窮撚地區

可能冇乜人認同, 但係佢哋真係近我地好多

係印尼示威者

冇用架, 佢地都會諗同樣嘅嘢, 佢哋大把人力, 建構論述能力一定比我地高

藍絲根本唔知自己利益所在

所以就支持人? 我個人認同, 但如何以此作國際戰線?

我意思係奶共個d

程度上不同欏
我哋只係係最迫切時先只顅自己利益
佢吔無時無刻都只顅自己

印尼女記者為左新聞自由，導致一隻眼失明。

其實我們沒有大台，各自爬山，各有想法沒有太大必要在加泰上取得共識，想做就做吧

香港上世紀被迫「回歸」中國，「一國兩制」千般承諾之後一直走數，理應獨立自主的地方一直不能獨立自主，一直淪為大國和強權附庸，這份飽受迫害的心情我們應該明白

p牌仔係咪google吓都唔識？

這些國際上尷尬的「台灣們」：
加泰隆尼亞——就因兩段「婚姻」錯嫁西班牙

加泰隆尼亞，失語三百年（上）：「聯邦主義」與「民族國家」之爭

加泰隆尼亞，失語三百年（下）：文化認同與香港社會的相似之處

但係了解多D人地先law
集會多少少認識加泰文化歴史先

你去你google我agree
我唔去丫麻

仲有D文化淵源呢? 我地同拉丁語係國家點扯得埋呢?

一齊認識多啲
慢慢你就會理解加泰，跟住就會覺得好唔公義

為公義就應該企出嚟支持其他被迫害嘅抗爭者

加泰爭議既解決方案

比起樓主只支持加泰方案
講埋其他地方被壓迫嘅人，好似更加可取

Sor囉我見識淺薄
唔係所有被壓迫國家都識
咁你要畀啲時間我，同埋文宣組認識埋其他國家被壓迫嘅歷史

啱呀！！
不過我哋都可以互相游說同交流嘅
所以你都一齊嚟啦

我淨係記得佢地十九世紀初巴塞成個城市格局被西班牙改造曬, 冇曬自己風格, 変哂一個個正方形

幾奇怪

推
明明大家係世界嘅另一邊爭取緊同一樣嘅野係好應該支持
連登又一堆人帶風向話不了 理由又係觀感唔好 影響到人權法
我屌你啦家下堅持自由民主公義先係香港人抗爭落去嘅理由 避開呢樣避開果樣咁香港人好快就會唔知自己抗爭緊啲乜

(1700)

一律唔去

香港都變哂藥房金鋪
紅土磚變哂大陸啲石屎地

日文都係呢個寫法 hen ka, 変化suru

唔梗要啦
勇武都唔會去哂全部和理非集會
我哋各有各做啦

樓主三毛狗，無人支持真係慘

我落力幫你條傻鳩推左咁耐都上唔到熱門

反而我個post上左

正式宣佈連登仔支持加泰

唔止咁簡單, 成個城市折哂重新起過

同填左個維港冇分別

都係你最有策略

邊過話大家係世界嘅另一邊爭取緊同一樣嘅野?

香港受極權打壓而發起民主運動, 而加泰因西班牙經濟衰退而發起獨立運動, "香港抗爭運動"同"加泰獨立運動"本質同取向完全唔同, 絕對唔可以將 "香港抗爭運動"同"加泰獨立運動"當係一樣, 因為香港抗爭運動嘅共識係五大訴求, 唔係港獨.

經濟衰退？？
直頭想吞併埋加泰喎
加泰世世代代都爭取緊獨立
九成公投通過係民意
政府強權打壓係不公

同香港面對嘅命運係好類同㗎喎

咁痴線
有冇多啲資料
上網都搵唔到

我當然知喇 當日係我大推印尼女記者呢單野
但依家係講緊抗爭者 所以係要聲援印尼抗爭者
印尼女記者呢單都一定要聲援

支持
有冇印尼嗰邊最新消息

你諗清楚五大訴求嘅背後實質係啲咩先
嗌得驅逐共黨搵得外國勢力 你確定你爭取緊嘅嘢實質意義上係同獨立有好大分別？

你有冇了理過今次加泰獨立運動先講架? 今次加泰獨立運動嘅主因就係西班牙經濟衰退, 唔單止拖累左加泰嘅經濟仲不斷向加泰加稅, 先會導致後來嘅兩次加泰獨立公投, 再轉化成今次加泰獨立運動, 加泰本來就係西班牙嘅自治區, 何來D咩直頭想吞併埋加泰? 而今次加泰獨立運動更加唔關D咩世世代代事, 咪吹啦.

香港受極權打壓而發起民主運動, 加泰因西班牙經濟衰退而發起獨立運動, "香港抗爭運動"同"加泰獨立運動"本質同取向完全唔同, 係兩地運動過程當中政府打壓示威者手段類同, 你可以"反對"西班牙政府強權打壓示威者, 但唔代表香港人"支持"加泰獨立運動, 更絕對唔可以將 "香港抗爭運動"同"加泰獨立運動"當係一樣, 因為香港抗爭運動嘅共識係五大訴求, 唔係港獨.

你睇清楚五大訴求嘅實質內容係咩先啦, 無一項係同獨立有關.

五大訴求
1. 撤回送中惡法
2. 成立獨立調查委員會, 解散及重組警隊
3. 撤回暴動定性
4. 釋放所有義士
5. 實行真雙普選

你諗清楚現政權同中共真係有朝一日會應承你呢五大訴求咩？
一日有人大831一日都唔洗諗有普選呀
唔好咁天真好冇 有啲嘢只係冇宣之於口咋

自己都冇搞掂. 周圍去辣火頭
做野唔係一味衝衝衝嫁

加泰已經係西班牙入面啦
仲直頭「想」吞併埋加泰，你用字可唔可以再隨意d?
加泰追求嘅係政治上嘅獨立
香港唔係
對於東突厥同圖博嘅自由同人權又唔見有班人出聲
真係好識揀去揀加泰

呢啲叫共同體對抗
唔係左膠式大愛

咁不如話你唔認識加泰歷史
難聽過香港係中國一部分
根本係你班垃圾見到獨立兩隻字
要割都割唔切

叫都叫國際人權集會
開地圖炮實冇死

同意

當好多人話連結加泰會得罪美國同歐盟果陣，其實外國stand with HK唔通唔會得罪大陸咩？

如果你覺得外國人應該要出於道德感召而支持香港，咁你自己點解又講一套做一套？點解人地要關心香港人嘅freedom & human right & police brutality, 但唔可以關心加泰人？

如果你相信外國會支持香港係因為有利益關係，咁你要話比大家聽香港搞一個集會，可以點樣動搖到佢地嘅利害計算。又話是「你教會了我和平遊行是沒有用的」？咁依加一個念力集氣大會實際上可以有咩影響？

最後，所有叫過「光復香港」，引用過梁天琦「不要被仇恨支配」嘅人，當日天琦就係因為支持香港獨立比人DQ。你地要將所有事無限上綱上線嘅話，首先就唔應該再提起佢。事實上係你地口中嘅歐盟大佬德國國會議員為佢背書，德國亦都批出難民資格比本民前戰友黃台仰同李東昇。

你唔認同可以唔去，但你要說服人唔應該做都比啲道理先得架

啲老屎忽真係好撚柒
支持民主自由公義
但又驚極權打壓
驚到龜縮咁

畀少少勇氣都冇

唔怪得叫你罷工都罷咁撚耐
有大型工會你都淆底到唔敢入呀

成班人食梁天琦人血饅頭嘔心到痴咗線

同意，又唔幫手搞，又咁多嗲

反對既手足，唔係屌鳩搞手，係自已搞一個全球抗警暴集會。比香港人揀去邊一個，或者兩個都去

根本就係一種嘅Social control
利用呢種「偶像」名氣
去discipline班細路唔好衝
說服佢哋和平冷靜就最好

早排日本G20已經與維吾爾同行（好似系）

關我哋鳩事
要支持你咪自己去支持囉

你唔好咁天真好冇, 先認清現實好冇, 事實係, 五大訴求係成個抗爭運動嘅共識, 暫時亦係主流民意, 更係國際間對香港抗爭運動嘅認同, 有啲嘢係唔可以宣之於口架.

仲有, 按你嘅邏輯, 一日有人大831一日都唔洗諗有普選, 咁一日有解放軍一日都唔洗諗有XX, 一日有中共一日都唔洗諗有XX, 一日有XX都唔洗諗有XX...正正就係咁香港人先要抗爭丫嘛, 事實上, 抗爭運動其中一樣"真雙普選"就係擺明要將人大831推翻, 唔係香港人使乜話要同大陸攬炒呀?

推翻831即係搞鳩中共
而中共視普選同獨立無異
咁你話呢？
你自己都前言不對後語啦

抗爭成功第一黃金規則詳解 - 團結

和諧唔係一百個人講同一說話，和諧係一百個人有一百句唔同說話之餘，又互相尊重。

大家追求嘅係和而不同，求同存異
唔係支共式和諧，即得單一聲音

所以我咪表達我嘅意見囉
做咩？
唔講得？

連登仔我屌你老母
點撚解要同加泰割
大家都係受壓逼嘅一群

我地係追求民主同自由，我地唔係偽善。

Goodest logic

一時話共識，一時話係主流民意
大佬啊 你哋有權有勢 搶哂啲主流媒體
而家仲惡撚到講都唔畀人講
政府打壓 你班愚民又跟住去打壓港獨
咁梗係變咗做主流民意啦
一味講主流民意，而唔去認清香港嘅政治現況
唔去睇清一國兩制嘅腐敗
咁你同民粹有咩分別呀

表達意見唔使去貶低人哋嘅
尊重嚇

邊有貶低？戇鳩？
個句邊個字鬧你？

善用不推文

屌你老母 唔好講粗口啦

有好多人叫你唔好侷限加泰
要connect埋全球，好多人正皮

我覺得 最好係
混合 法國黃背心一齊搞

將重點 放係
感謝全世界支持香港的友人

又唔鬧你咪得囉
相反你鬧緊我
自打嘴巴

民族自決是國際人權公約第一條第一句
All peoples have the right of self-determination.
我要聲援CATALONIA

撈埋黃背心 一齊搞的好處係

又可以多謝加泰
又避免重點成為干預西班牙內政
(黃背心 無獨立要求 我地同時支持
可以更易解說 )

乜你終於都發覺自己講緊嘅嘢係自打嘴巴？
你一入嚟就明顯踩場喎

究竟你係咩政治光譜，係咪熱狗？
明明關心新疆集中營
推斷你應該都打得下
但偏偏次次割得咁快

踩場？
講相反意見又唔比
唔比出聲？
你支共嚟？

你睇我篇嘢先啦
根本反支共同加泰獨立係兩樣嘢
完全唔明面對警暴問題關自由咩事
根本個自由就係爭取獨立自由
根本同話唔會對獨立有意思出現矛盾

【藍屍page】借加泰羅尼亞事件轟西方 華春瑩：雙重標準害人害己

呢個我覺得無咩所謂
可以讓步一次過搞哂
亦都可以當係一個好嘅開始
集中等群眾認識加泰
反應好咪再搞
我哋be water㗎嘛

即係你支持反支共
但係唔支持香港獨立？

不過anyway，唔知道你對加泰嘅認識有幾多？
我都唔多，不過知道佢哋世世代代都爭取緊獨立，2017年公投九成人支持獨立，但係西班牙一句違法就漠視民意，仲DQ哂啲議員
而且加泰人歷代有自己嘅語言文化，但就被迫融合，就好似香港嘅普教中，國民教育一樣

呢啲唔通唔係我哋香港人嘅核心價值？

你直頭係鬼
老實話埋你知
邊個去加泰集會
一律當藍絲看待
全部即場私了
收皮啦警犬

惡撚到
你單機未

其實應該將主題改做聲援所有沒有民主既地方，唔好集中加泰一個啦

問下自己追求緊乜野
再問下唔聲援人地自由發聲嘅權利同奶共人士怕得罪中支那唔出聲有咩分別

以事實講野, 講野有D邏輯好冇? 五大訴求唔係共識同主流民意, 咁係D咩呢?
你無啦啦又噏埋D咩有權有勢搶哂啲主流媒體, 關咩事呢?
又幾時惡撚到講都唔畀人講呢?
香港人講五大訴求就係愚民? 五大訴求係打壓港獨?
而家好明顯係你唔理主流民意, 仲要以為主流民意就係唔去認清香港嘅政治現況同唔去睇清一國兩制嘅腐敗, 如果真係如你所講就唔會有香港人百萬遊行, 亦唔會出現抗爭運動, 你唔係真係以為你係眾人皆醉我獨醒下化?
老實講, 你嘅思維同林鄭真係好似, 自我中心, 永遠以為自己最叻, 自話自說, 唔同意見就係愚民. 而你最後仲搬埋民粹出黎, 想點架?

你同明報呢篇嘢出入都幾大

香港人搞抗爭運動本來就係搞鳩中共架啦, 你唔係而家都未知下化?
你覺得中共視普選同獨立無異, 但香港人同國際對普選同獨立兩者嘅睇法卻有非常大嘅差異, 如果認同中共嘅睇法, 咁香港人仲使乜抗爭?
我又何來前言不對後語, 你講野俾D邏輯好冇, 唔好死撐一味靠屈啦

你入嚟啊講低原因啊屌你
而家靠嚇呀？
咁你下次出去前線，一定俾手足當你係鬼

即係而家舉港獨旗，嗌香港獨立，讀香港獨立宣言，搞香港獨立集會，你都不指責、不割蓆？
唔會惡撚到話港獨騎劫？

睇完內文，諗唔到點解唔支持。

多謝你肯睇

仰望星空
我諗起

利申 我覺得如果以為自以為好叻玩政治而唔支持加泰
香港人死哂都唔抵可憐

自以為好叻玩政治而唔支持加泰

呢句睇到想喊好有道德感召

又喊又笑
巴打想像力好豐富

我看不出你為香港多加一條戰線有何目的。

點睇呢句？
你老啦 我哋後生對民主自由公義充滿熱情
願意與世界共同對抗極權